% !TeX root = ../main.tex

\section{Ergebnisse}
\label{sec:ki:ergebnisse}

Im Zentrum dieses Abschnitts steht die Auswertung des in den vorherigen Abschnitten erläuterten neuronalen Netzes und seines Trainings. Es werden sowohl absolute Ergebnisse betrachtet sowie in Relation gesetzte Ergebnisse hinsichtlich der Referenzsysteme DeepDarts-$d_1$ und DeepDarts-$d_2$. Die Auswertung geschieht auf Grundlage unterschiedlicher Metriken, die teilweise spezifisch für diese Auswertung konzipiert sind, sowie den \ac{pcs}, welcher für die Auswertung von DeepDarts entwickelt wurde. Durch erneutes Aufgreifen des \ac{pcs} ist einerseits die Verifizierung der korrekten Verwendung der DeepDarts-Systeme überprüfbar, andererseits kann einer Verzerrung der Darstellung von Ergebnissen durch eine voreingenommene Wahl von Metriken entgegengewirkt werden.

Dieser Abschnitt ist unterteilt in mehrere Bereiche. Zuerst werden die Metriken und die zur Auswertung verwendeten Datensätze erläutert. Anschließend werden die Ergebnisse der Auswertung dieser Metriken auf den beschriebenen Daten dargestellt. Abschließend werden die Ergebnisse des \ac{pcs} dargestellt, anhand derer Rückschlüsse auf die Auswertung von DeepDarts geschlossen werden können.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Metriken}
\label{sec:ki_metriken}

Für die Auswertung der Genauigkeit der jeweiligen Systeme werden mehrere Metriken verwendet. Zur Auswertung von DeepDarts wurde der in \autoref{sec:deepdarts} beschriebene \ac{pcs} verwendet, um die relative Anzahl korrekt vorhergesagter Daten zu bestimmen. Diese Metrik ist jedoch dahingehend fehleranfällig, dass False Positives zustande kommen können. \ac{pcs} misst die Fähigkeit, die korrekte Punktzahl vorherzusagen, statt der Fähigkeit, die Dartpfeile korrekt zu ermitteln. Um einen Einblick in die Fähigkeiten der Systeme zu gewinnen, werden in dieser Arbeit drei weitere Metriken verwendet: Existenz-Metrik $\mu_\text{xst}$, Klassen-Metrik $\mu_\text{cls}$ und Positions-Metrik $\mu_\text{pos}$.
\nomenclature{$\mu_\text{xst}$}{Existenz-Metrik zur Bestimmung korrekter Anzahl der Dartpfeile je Bild.}
\nomenclature{$\mu_\text{cls}$}{Klassen-Metrik zur Bestimmung korrekter Klassen der Dartpfeile je Bild.}
\nomenclature{$\mu_\text{pos}$}{Positions-Metrik zur Bestimmung der Abweichungen der Dartpfeilpositionen.}

\subsubsection{Existenz-Metrik $\mu_\text{xst}$}

Mit dieser Metrik wird bestimmt, ob die korrekte Anzahl der Dartpfeile bestimmt wird. $\mu_\text{xst}$ ist definiert als:
\begin{equation*}
    \mu_\text{xst} = \frac{1}{N} \sum_{i=1}^{N}1 - \vert \frac{1}{3} \cdot ( N_\text{Dart, i} - \widehat{N}_\text{Dart, i} ) \vert
\end{equation*}
\nomenclature{$N_\text{Dart, i} \in \mathbb{N}$}{Anzahl vorhandener Dartpfeile in dem Bild mit Index $i$.}
\nomenclature{$\widehat{N}_\text{Dart, i} \in \mathbb{N}$}{Anzahl vorhergesagter Dartpfeile in dem Bild mit Index $i$.}
In dieser Formel stehen $N_\text{Dart, i} \in \mathbb{N}$ und $\widehat{N}_\text{Dart, i} \in \mathbb{N}$ für die Anzahl vorhandener und vorhergesagter Dartpfeile je Bild mit Index $i$. Anhand des Werts von $\mu_\text{xst}$ wird ermittelt, wie die Anzahl der zu ermittelnden Dartpfeile zu der Vorhersage der Dartpfeile vergleichbar ist. Ohne weiteren Kontext gibt diese Metrik keinen Aufschluss über die Korrektheit der Vorhersagen der Dartpfeile aus. Eine Korrelation zwischen Existenz und Position von Dartpfeilen wird in dieser Metrik nicht festgehalten.

\subsubsection{Klassen-Metrik $\mu_\text{cls}$}

Die Klassen-Metrik $\mu_\text{cls}$ betrachtet die Korrektheit der vorhergesagten Klassen der Dartpfeile. Für diese Metrik wird ein Matching vorgenommen, anhand dessen die Klassen vorhergesagter Dartpfeile mit den Klassen existierender Dartpfeile verglichen werden:
\begin{equation*}
    \mu_\text{cls} = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N} \frac{1}{3} \cdot N_{K, \text{correct}, i}
\end{equation*}
\nomenclature{$N_{K, \text{correct}, i} \in \mathbb{N}$}{Anzahl korrekt vorhergesagter Klassen in dem Bild mit Index $i$.}
$N_{K, \text{correct}, i} \in \mathbb{N}$ beschreibt die Anzahl korrekt vorhergesagter Klassen in dem Bild mit Index $i$. Das Matching der Klassen wird mit einem Greedy-Algorithmus durchgeführt, in welchem zusätzlich erkannte Klassen verworfen werden. Diese Ungenauigkeit der Metrik wird durch die Kombination mit der Metrik $\mu_\text{xst}$ ausgeglichen.

\subsubsection{Positions-Metrik $\mu_\text{pos}$}

Ziel dieser Metrik ist es, die durchschnittlichen Abweichungen der Dartpfeilspitzen einzufangen. Die Dartpfeilspitzen werden analog zu $\mu_\text{cls}$ durch ein Greedy-Matching korreliert, indem die vorhandenen und vorhergesagten Dartpfeilpositionen mit den je geringsten Abständen zueinander gepaart werden, sofern sie noch nicht gepaart wurden. Diese Metrik gibt einen Einblick in die Präzision, mit welcher Dartpfeilspitzen erkannt werden. Der Wert von $\mu_\text{pos}$ ist definiert durch:
\begin{equation*}
    \mu_\text{pos} = \frac{1}{N} \sum_{i=1}^{N} \sum_{d=1}^{3} \left\Vert P_{i, d} - \widehat{P}_{i, d} \right\Vert _2
\end{equation*}
\nomenclature{$P_{i, d} \in \mathbb{R}^2$}{Position des Dartpfeils mit Index $d$ in Bild $i$.}
\nomenclature{$\widehat{P}_{i, d} \in \mathbb{R}^2$}{Vorhergesagte Position des Dartpfeils mit Index $d$ in Bild $i$.}
$P_{i, d} \in \mathbb{R}^2$ und $\widehat{P}_{i, d} \in \mathbb{R}^2$ sind die annotierten und vorhergesagten Positionen der Dartpfeile mit dem Index $d$ in dem Bild mit dem Index $i$. Vorhergesagte Positionen für nicht vorhandene Dartpfeile haben keinen Einfluss auf diese Metrik. Dieser Aspekt wird analog zu $\mu_\text{cls}$ durch die Auswertung von $\mu_\text{xst}$ abgebildet.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\subsection{Datenquellen und Herangehensweise}
\label{sec:nn_datenquellen}

\begin{table}
    \centering
    \small
    \begin{tabular}{r||c|cc|cc|cc}
        \multirow{2}{*}{Datenquelle} & \multirow{2}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Gerenderte\\ Bilder\end{tabular}} & \multicolumn{2}{c|}{Reale Bilder} & \multicolumn{2}{c|}{DeepDarts-$d_1$} & \multicolumn{2}{c}{DeepDarts-$d_2$}                             \\
                                     &                                                                              & Validierung                       & Test                                 & Validierung                         & Test & Validierung & Test \\ \hline
        Anzahl Bilder                & 2048                                                                         & 125                               & 55                                   & 1000                                & 2000 & 70          & 150
    \end{tabular}
    \caption{Datenquellen für die Auswertung der Dartscheibenentzerrungen.}
    \label{tab:datenquellen_nn}
\end{table}

Für die Auswertung der Performance des neuronalen Netzes werden Daten unterschiedlicher Quellen verwendet, aufgelistet in \autoref{tab:datenquellen_nn}. Analog zur Auswertung der algorithmischen Normalisierung der Bilder in \autoref{sec:cv:ergebnisse} werden dieselben gerenderten Bilder sowie die Validierungs- und Testdaten von DeepDarts einbezogen. Zusätzlich wurden Bilder von Darts-Runden manuell aufgenommen und händisch annotiert, um weitere unabhängige Daten einzubinden. Diese sind aufgeteilt in Daten, die zur Validierung während des Trainings verwendet wurden, und Daten, die ausschließlich zum Testen verwendet werden.

Die in den folgenden Unterabschnitten dargestellten Auswertungen stellen die Ergebnisse des gesamten Systems unter Einbezug der Normalisierung dar. Hintergrund dieses Zusammenschlusses der Verarbeitungsschritte ist die Vergleichbarkeit mit DeepDarts, in welchem die Verarbeitungsschritte miteinander verschmolzen und ebenfalls als Gesamtsystem evaluiert sind. Es werden das für diese Arbeit trainierte System sowie die für DeepDarts trainierten Systeme ausgewertet, um einen objektiven Vergleich der Performances darzustellen und einen Vergleich der Systeme zu ermöglichen.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Auswertung der Existenz-Metrik \texorpdfstring{$\mu_\text{xst}$}{µ\_xst}}
\label{sec:auswertung_xst}

\pgfplotstableread[col sep=comma]{
    system,         Render-Daten,   Testdaten, Val-Daten,  d1-val,     d1-test,    d2-val,     d2-test
    Thesis,         88.31,          78.79,      81.87,      65.24,      66.46,      74.76,      87.33
    DeepDarts-d1,   11.08,          21.21,      18.13,      65.23,      66.45,      25.24,      12.0
    DeepDarts-d2,   11.85,          28.48,      52.8,       46.63,      63.57,      74.76,      77.0
}\NNXst

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                width=0.8\textwidth,
                height=6cm,
                ybar,
                ymin=0,
                ymax=100,
                bar width=0.3cm,
                enlarge x limits=0.25,
                ylabel={$\mu_\text{xst}$ [\%]},
                symbolic x coords={Thesis, DeepDarts-d1, DeepDarts-d2},
                xtick={Thesis,DeepDarts-d1,DeepDarts-d2},
                legend style={at={(1.02,1.00)}, anchor=north west},
                every axis plot/.append style={
                        single ybar legend,
                    },
            ]
            \addplot+[draw=black, fill=bar_1]    table[x=system,y=Render-Daten]  {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2]    table[x=system,y=Val-Daten]     {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2!60] table[x=system,y=Testdaten]    {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3]    table[x=system,y=d1-val]        {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3!60] table[x=system,y=d1-test]       {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4]    table[x=system,y=d2-val]        {\NNXst};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4!60] table[x=system,y=d2-test]       {\NNXst};
            \legend{Render-Daten, Val-Daten, Testdaten, $d_1$-val, $d_1$-test, $d_2$-val, $d_2$-test}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Auswertung von $\mu_\text{xst}$ der Systeme auf unterschiedlichen Datenquellen.}
    \label{fig:nn_xst}
\end{figure}

Die Auswertungen der Existenz-Metrik $\mu_\text{xst}$ sind in \autoref{fig:nn_xst} dargestellt; die Abbildung zeigt die Auswertungen der Metrik der Systeme auf den jeweiligen Datenquellen. Das neuronale Netz dieser Thesis konnte Werte zwischen $65\,\%$ und $88\,\%$ erzielt werden. Die Verteilung der Auswertungsdifferenzen ist nahezu gleichverteilt über die unterschiedlichen Datenquellen. Die größte Genauigkeit wird auf den gerenderten Daten erzielt, während die geringsten Metrik-Werte auf den Validierungsdaten von DeepDarts-$d_1$ erzielt werden.

Die Auswertung von DeepDarts-$d_1$ zeigt eine signifikante Korrelation zwischen Datenquelle und Metrik-Auswertung. Die Auswertung auf den dem System zugeordneten Daten fällt mit durchschnittlich $66\,\%$ weitaus besser aus als auf unabhängigen Quellen, die nicht Teil des Trainings oder der Auswertung des Systems waren. Auf diesen Daten wird eine durchschnittliche Auswertung von $17\,\%$ erzielt.

DeepDarts-$d_2$ zeigt eine weitaus bessere Auswertung als DeepDarts-$d_1$, sodass auf DeepDarts-$d_1$-Daten durchschnittlich $56\,\%$ der Existenzen identifiziert werden und bei DeepDarts-$d_2$-Daten durchschnittlich $76\,\%$. Die Ergebnisse auf den für diese Auswertung aufgenommenen reale Daten liegen bei $20\,\%$ und bei den gerenderten Daten sind es lediglich $11\,\%$.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Auswertung der Klassen-Metrik \texorpdfstring{$\mu_\text{cls}$}{µ\_cls}}
\label{sec:auswertung_cls}

\pgfplotstableread[col sep=comma]{
    system,         Render-Daten,   Testdaten, Val-Daten,  d1-val,     d1-test,    d2-val,     d2-test
    Thesis,         77.07,          66.55,      69.01,      56.54,      56.39,      63.81,      71.55
    DeepDarts-d1,   11.08,          21.21,      18.13,      61.83,      64.38,      25.24,      12
    DeepDarts-d2,   11.13,          20.61,      10.13,      29.87,      29.25,      71.43,      82.67
}\NNCls

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                width=0.8\textwidth,
                height=6cm,
                ybar,
                ymin=0,
                ymax=100,
                bar width=0.3cm,
                enlarge x limits=0.25,
                ylabel={$\mu_\text{cls}$ [\%]},
                symbolic x coords={Thesis, DeepDarts-d1, DeepDarts-d2},
                xtick={Thesis,DeepDarts-d1,DeepDarts-d2},
                legend style={at={(1.02,1.00)}, anchor=north west},
                every axis plot/.append style={
                        single ybar legend,
                    },
            ]
            \addplot+[draw=black, fill=bar_1]     table[x=system,y=Render-Daten]  {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2]     table[x=system,y=Val-Daten]     {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2!60]  table[x=system,y=Testdaten]    {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3]     table[x=system,y=d1-val]        {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3!60]  table[x=system,y=d1-test]       {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4]     table[x=system,y=d2-val]        {\NNCls};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4!60]  table[x=system,y=d2-test]       {\NNCls};
            \legend{Render-Daten, Val-Daten, Testdaten, $d_1$-val, $d_1$-test, $d_2$-val, $d_2$-test}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Auswertung von $\mu_\text{cls}$ der Systeme auf unterschiedlichen Datenquellen.}
    \label{fig:nn_cls}
\end{figure}

Die Auswertung der unterschiedlichen Systeme hinsichtlich der Metrik $\mu_\text{cls}$ ist in \autoref{fig:nn_cls} dargestellt. Die Resultate spiegeln die Auswertung von $\mu_\text{xst}$ wider indes die relativen Verteilungen einer ähnlichen Struktur folgen. Auswertungen des Ansatzes dieser Thesis zeigen Werte im Bereich um $70\,\%$ für die Daten, die für diese Arbeit erstellt wurden mit einer messbar besseren Auswertung auf gerenderten Daten im Vergleich zu realen Daten. Auf den DeepDarts-$d_1$-Datensätzen konnten mit $56\,\%$ die geringsten Resultate erzielt werden, während auf den DeepDarts-$d_2$-Daten im Mittel eine Auswertung von $68\,\%$ erzielt wird. Mit diesen Resultaten liegen die Genauigkeiten der Findung von Feldfarben unter den Genauigkeiten der Fähigkeit, die Dartpfeile zu identifizieren.

DeepDarts-$d_1$ zeigt hinsichtlich $\mu_\text{cls}$ ähnliche Auswertungen zu $\mu_\text{xst}$: Es werden einzig gute Ergebnisse mit Werten um $63\,\%$ auf den diesem System zugeschriebenen Datensätzen erzielt. Auf Datensätzen, die nicht zum Training oder zur Auswertung des Systems verwendet werden, lag im Durchschnitt lediglich eine Klassen-Genauigkeit von $17\,\%$ vor.

Ähnliche Züge der Evaluation hinsichtlich $\mu_\text{cls}$ sind für DeepDarts-$d_2$ zu verzeichnen: Die $d_2$-Datensätze werden mit einer hohen Genauigkeit von durchschnittlich $77\,\%$ erkannt, während weitere Datensätze mit durchschnittlich $20\,\%$ Genauigkeit erkannt werden. Die Fähigkeit, Feldfarben korrekt zu identifizieren, liegt für DeepDarts-$d_2$ deutlich unter der Fähigkeit, Dartpfeile zu identifizieren.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\vspace*{3em}
\subsection{Auswertung der Positions-Metrik \texorpdfstring{$\mu_\text{pos}$}{µ\_pos}}
\label{sec:auswertung_pos}

\pgfplotstableread[col sep=comma]{
    system,         Render-Daten,   Testdaten, Val-Daten,  d1-val,     d1-test,    d2-val,     d2-test
    Thesis,         47.01,          52.35,      37.83,      22.74,      28.62,      14.54,      33.79
    DeepDarts-d1,   0,              0,          0,          22.49,      12.08,      0,          0
    DeepDarts-d2,   8.1,            63.72,      443.29,     137.23,     260.59,     19,         22.24
}\NNPos

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                width=0.8\textwidth,
                height=6cm,
                ybar,
                ymode=log,
                log origin=infty,
                ymin=1,
                ymax=550,
                bar width=0.3cm,
                enlarge x limits=0.25,
                ylabel={$\mu_\text{pos}$ [px]},
                symbolic x coords={Thesis, DeepDarts-d1, DeepDarts-d2},
                xtick={Thesis,DeepDarts-d1,DeepDarts-d2},
                legend style={at={(1.02, 1.00)}, anchor=north west},
                every axis plot/.append style={
                        single ybar legend,
                    },
            ]
            \addplot+[draw=black, fill=bar_1]     table[x=system,y=Render-Daten]  {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2]     table[x=system,y=Val-Daten]     {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2!60]  table[x=system,y=Testdaten]    {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3]     table[x=system,y=d1-val]        {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3!60]  table[x=system,y=d1-test]       {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4]     table[x=system,y=d2-val]        {\NNPos};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4!60]  table[x=system,y=d2-test]       {\NNPos};
            \legend{Render-Daten, Val-Daten, Testdaten, $d_1$-val, $d_1$-test, $d_2$-val, $d_2$-test}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Auswertung von $\mu_\text{pos}$ der Systeme auf unterschiedlichen Datenquellen. Je geringer die Werte, desto besser die Auswertung.}
    \label{fig:nn_pos}
\end{figure}

Mit der Metrik $\mu_\text{pos}$ wird die Genauigkeit der Lokalisierung der Dartpfeilspitzen untersucht. Je geringer die Wertigkeit, desto besser ist die Vorhersage. Die erzielten Ergebnisse der unterschiedlichen Systeme sind in \autoref{fig:nn_pos} dargestellt. Es ist für das in dieser Thesis trainierte neuronale Netz zu erkennen, dass die Vorhersagen realer und synthetischer Daten nicht dem Bild der Auswertungen von $\mu_\text{xst}$ und $\mu_\text{cls}$ folgen, indem die Ergebnisse der synthetischen Daten nicht signifikant von den Ergebnissen realer Daten abweichen und die Ergebnisse auf realen Daten tendenziell besser sind als auf synthetischen Daten. Die mittlere Genauigkeit aller Datensätze liegt bei einer Verschiebung von etwa $33\,\text{px}$.

DeepDarts-$d_1$ hingegen zeigt ähnliche Auswertungen in dieser Metrik wie in den zuvor ausgewerteten Metriken. Auf den Validierungs- und Testdaten von DeepDarts-$d_1$ konnte eine mittlere Abweichung von $17\,\text{px}$ zu den annotierten Dartpfeilspitzen festgestellt werden.

Die Auswertungen von $\mu_\text{pos}$ für DeepDarts-$d_2$ folgen ebenso wie die Auswertung des Systems dieser Thesis nicht der Struktur der Auswertungen von $\mu_\text{xst}$ und $\mu_\text{cls}$. Die geringsten Werte werden mit einer mittleren Verschiebung von $8\,\text{px}$ auf den synthetischen Daten erzielt, während auf den eigenen Daten im Durchschnitt $21\,\text{px}$ Abweichung und auf allen weiteren Daten $226\,\text{px}$ vorliegen.

% -------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Auswertung der \acs{pcs}-Metrik}
\label{sec:auswertung_pcs}

\pgfplotstableread[col sep=comma]{
    system,         Render-Daten,   Testdaten, Val-Daten,  d1-val,     d1-test,    d2-val,     d2-test
    Thesis,         66.53,          57.82,      62.08,      61.48,      56.15,      64.57,      57.47
    DeepDarts-d1,   2.78,           5.45,       0,          90,         93.3,       1.43,       0.67
    DeepDarts-d2,   2.78,           5.45,       0,          9.7,        24.45,      90,         84.67
}\NNPCS

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
                width=0.8\textwidth,
                height=6cm,
                ybar,
                ymin=0,
                ymax=100,
                bar width=0.3cm,
                enlarge x limits=0.25,
                ylabel={PCS [\%]},
                symbolic x coords={Thesis, DeepDarts-d1, DeepDarts-d2},
                xtick={Thesis,DeepDarts-d1,DeepDarts-d2},
                legend style={at={(1.02, 1.00)}, anchor=north west},
                every axis plot/.append style={
                        single ybar legend,
                    },
            ]
            \addplot+[draw=black, fill=bar_1]     table[x=system,y=Render-Daten]  {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2]     table[x=system,y=Val-Daten]     {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_2!60]  table[x=system,y=Testdaten]    {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3]     table[x=system,y=d1-val]        {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_3!60]  table[x=system,y=d1-test]       {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4]     table[x=system,y=d2-val]        {\NNPCS};
            \addplot+[draw=black, fill=bar_4!60]  table[x=system,y=d2-test]       {\NNPCS};
            \legend{Render-Daten, Val-Daten, Testdaten, $d_1$-val, $d_1$-test, $d_2$-val, $d_2$-test}
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Auswertung von PCS der Systeme auf unterschiedlichen Datenquellen.}
    \label{fig:nn_pcs}
\end{figure}

Für die Auswertung des \ac{pcs} zeichnet sich ein ähnliches Bild, wie es bereits in \autoref{fig:cv_genauigkeit} ermittelt wurde, ab, indem signifikant bessere Vorhersagen von DeepDarts auf den Systemen zugeordneten Daten erzielt wird als auf den Systemen unbekannten Daten. Mit dem System dieser Thesis wird eine mittlere Korrektheit der Vorhersagen von etwa $61\,\%$ erzielt. Zu erkennen ist eine geringfügig bessere Auswertung auf synthetischen Daten, jedoch beläuft sich der Unterschied auf wenige Prozentpunkte; die Auswertungen befinden sich innerhalb einer Spanne von $9\,\%$.

Die Spanne der durch DeepDarts-$d_1$ erzielten Werte des \ac{pcs} ist hingegen weitaus größer. Auf den $d_1$-Daten konnte eine mittlere Korrektheit von $92\,\%$ erzielt werden, während auf restlichen Daten lediglich durchschnittlich $2\,\%$ der Daten korrekt vorhergesagt werden konnten. Vor den Hintergrund der \ac{cv}-Auswertung in \autoref{sec:findung_normalisierung} kann abgeleitet werden, dass diese Genauigkeiten auf die Tatsache der Standard-Antwort von 0 Punkten zurückzuführen ist, die im Fehlerfall ausgegeben wird.

Hinsichtlich DeepDarts-$d_2$ ist ebenfalls eine starke Präferenz eigener Daten aus der Auswertung des \ac{pcs} zu erkennen. Die Korrektheit der Vorhersagen auf $d_2$-Daten beträgt $90\,\%$ auf Validierungs- und $85\,\%$ auf Testdaten. Diese Auswertung deckt sich mit der für DeepDarts angegebenen Korrektheit von $84\,\%$ im DeepDarts-Paper \cite{deepdarts}. Hinsichtlich Daten, die nicht zum Training von DeepDarts-$d_2$ verwendet wurden, werden lediglich \ac{pcs} zwischen $0\,\%$ und $5\,\%$ auf Daten dieser Thesis erzielt und $10\,\%$ und $24\,\%$ auf den $d_1$-Daten.
